外交部：不存在所謂的海峽中線，下次軍機會飛去台灣

外交部：台灣是中國領土 不存在所謂的海峽中線

台灣軍方早前表示，解放軍派出最少19架軍機，飛越台海中線，進入台灣西南及西北空域。台灣傳媒報道，台灣軍機發出警告時，解放軍飛行員以「沒有海峽中線」作回應。在北京，外交部發言人汪文斌回應有關提問時表示，台灣是中國領土不可分割的一部分，不存在所謂的海峽中線。

2020-09-21 15:58:47

又吹水

今日軍工股開始升, 大家要睇下老美7/10派邊個去李登輝喪禮

冇中線但係一日18架回頭

支那信的過，豬乸都會上樹

快啦，今晚就做，咪再9up

台灣啱啱先改左開火條件

但共軍啲機唔夠油？好似係

美國國務院: 不存在所謂的九段線

夠膽飛入去直接擊落

龐仔去

美國：下星期同台灣建交

蔡英文自稱台灣總統 你仲唔生擒佢?

咁勁降落囉

快啦屌你剩係口交

打嘴炮就叻，次次都『無力攻台』

可以直接擊落

個十二個人起國家海域活動 有乜問題？

所以要飛未?
唔好得把口

咁做咩唔入12海里領空範圍

$XAR $ITA $HII $RTX $LMT
搖撚準備

不存在所謂的海峽中線, 咁12個香港人都係係中國國內坐船又有咩問題?

又有？搞咁耐？

彭斯好得閒。

屌你老母煩過閪

之前係火化, 黎緊十月七係下葬

下次即係幾時？

打未

打佢落黎啦 咁撚柒串

攻未，登台la吊你老母日吹夜吹

係點, 有冇LINK?

啱呀 自己領土黎架嘛
降落埋都合理

台灣又唔敢出手既
最多比美軍都飛入黎
睇下邊個忍唔到先

不如台灣又飛去大陸睇下點

粒水正豬閪呀
睇你都係豬閪

真係11月3日開戰

支持共軍飛越台灣島上空
直出太平洋

入rmt定ba好

求link

等左好耐啦 快D

留幾日? 如果過埋雙十先走就意義非凡啦..

lmt比較好

正呀, 希望加多 三個航母戰鬥群 史無前例

降落呀嘛 柒頭

點解唔直接降落埋係台灣

直接飛去美國投降

武統未呀廢柴

我估有人會開post話如果飛入台灣會裸跑

今晚就飛去投誠

飛去上空 求下你

咁派啲軍機去台灣降落囉

試下

歷史文件

飛去南京

你可以飛過嚟
我都可以飛過去

繼續加速

龐龐直接去既話

降落左台灣先啦，講咁多廢話咪又係飛返去支那

或者彭斯

U2飛過啦

下次即係幾耐

咁巡視台灣省領土未??
又唔敢去

想知咁突發開波美軍支唔支援到
其他國家又會唔會幫手

飛未呀

咁12港人偷咩鳩渡？

中point!! Pin this

點解要等下次，點解唔即刻做，國家尊嚴放喺邊，唔係怕咗美國佬吓嘛

支持呀
係地獄降落

咁幾時登島呀

開雷達LOCK曬19部,
RWR 雷達接收器響緊你地咪又係返轉頭
廢柴

中國：地球是中國的

咩下次啫 就今晚啦

飛去台灣要幾耐啫

台灣是中國領土
咁肯派駐台解放軍未

佢哋只係認為不存在所謂的香港邊境線同台海中線
係支持香港台灣完全融入中国

咁點解又要拉十二個香港人

咁台灣軍機咪可以飛過中國領土

習總又踩油

咁坐船去台灣都唔係非法出境啦

肯land落去未, 鈎魚島又話自己領土, 台灣又話自己領土
但無軍人land過去

12手足還算偷渡嗎？

台灣係領土咁冇偷越國境啦，放人啦

贏左先彭斯去啦

全力支持終蟈政府出兵攻打台灣，把他們打得片甲不留

做咩唔敢降落係自己國家?

買定午餐肉算啦

係就快唔好等下個禮拜

打未啊，一日一篇

FF：最好彭斯直接由航空母艦坐直升機過去台灣入境

一過中線
美台就開中國拖

直接飛入去台灣啦 嘈

是但啦 咁起飛未？

支持台灣反擊。

打未

721唔見人
never forget never forgive

仲講台灣係中国領土根本冇人信

快啦 準備左40年都唔夠？

好唔開心，幾時收番台灣，我的中國在輸了

咁點解坐大飛去中國領土都要拉既

係自己領土就唔駛咁多嗲啦
好似香港咁，解放軍話嚟就嚟，黨安法話立就立，官員召見就即見，三權分立話冇就冇

???
link?

由打不還手
改為敵對行為可以自衛還擊

而家去了..

根本就係挑釁緊台灣開火先

據透露，雖我國和共軍都稱「不開第一槍」，但國軍已明確將規定內的「第一擊」，定位為「自衛反擊權」，若我軍遭攻擊，必定反擊；若進入臨戰狀態，軍方亦可下放權責給第一線指揮官，例如，空作部指揮官可命令飛行員進行「自衛反擊權」。

即係以前佢地戰備時期第一擊要國防部部長/ 參謀總長批先比開，依家改做前線有權自衛反擊

omg

A

笑死
中共過左條分界線就代表入侵領空
唔走就擊落你架啦

李登輝到死都仲撚緊支那

共軍咁撚勇 揸翻架去台灣試下囉

用導彈射自己領土咁計唔計?

應該日日都幻想緊食左台積電

下次下次 下次大概可以

咁你又撤退？

香港都打唔到啦
講咩臺灣

屌，真係咁勁，唔洗返轉頭啦。有本事直接飛過去啊笨。

親 台灣不包郵

要首先話俾人聽喺佢角度唔存在海峽中線
唔存在=佢無錯
如果明知存在都照飛 咪俾藉口人地射你落嚟

雖然聽落好小學雞 但事實上主席真係小學生嚟

快啦屌

咁係咪可以放12人？

咁你又回頭

入領空即刻擊落啦

咁直接降落啦

直接係個到降落啦

夠膽有種就再嚟十幾年前撞鳩美軍偵察機啦。

堂堂大國，餐餐得把口，好撚煩呀

唔去生仔無屎忽

不如你哋共軍飛行員睇吓係唔係同佢哋一樣

美國: no boundaries？ F16 GOGO

支持直接登陸台北

咁十二個人坐船係自己国家遊覽有咩問題 你又話一個中国嘅 中国人係中国有問題咩？

幾時飛去台灣
投誠另計

諗起樹熊

咁美軍喺台海做乜唔炸佢落黎

飛啦
咗撚多年都唔敢飛

美軍已進入中國領土，快啲射鳩佢喇
另外快啲放返12位香港人，坐船出海玩吓，拉佢做乜鳩呢

唔飛正契弟

美帝: 不存在中國版圖

美軍恨不得你早啲講，直接飛去你沿海

直接派摺被去駐守啦

美軍直接駐兵台灣未？

唔係國務次卿去咗啦咩

口交部真係冇改錯名

飛去囉，唔好得個講字

咁撚多嗲
究竟打得未

係你就快啦垃柒圾

下次下次，又再下次

不如今次啦

打未?

屌，做啦。講

Tripwire effect

飛去做咩

趁美國有人係台灣 習大大快手打台灣啦 挾持做人質 美國一定唔敢打你架

中國萬歲！

試吓囉

下次下次, 下次比個世界領袖你做啦柒頭支那

台灣咪又係口交部 日日話打飛機
快撚d射啦 跟住成個台灣變火海 蝗最多輸幾部戰機
台灣軍力 講人數20萬都冇

唯一事實火海係必然 美軍都要幾個鍾先救到
集氣台灣大敗

講真 中蝈如果真係痴咗線揸咗架機自己飛入台灣，之後會點？台灣會唔會真係射佢落嚟？

唔好縮啊老共

降落埋啦屌

咁點解果12個手足會話係非法越境？
既然港台都係屬於中国既

諗唔明

國傷前武統

支那口交部仲要準備幾耐？
點解嘴炮未出動？

F-16大戰J-10

冇中線？？？
口說不身體很誠實

世界小丑唔係浪得虛名

唔係, 要到離岸12海里先可以合法擊落, 如果只係啱啱過咗海峽中線, 頂多只可以廣播驅離

不過國軍啱啱改咗第一擊定義做
自衛還擊權
班共匪都係得把口
飛到先算

等台軍反擊 擊落返幾間戰機
睇下你支那點回應

等到鳩毛都白埋 打啦你哋

無回答無表明來意同國藉當佢恐怖份子咁打

台灣國軍將「第一擊」修改為「自衛反擊權」

為因應日益升高的敵情威脅，國軍近期將「第一擊」明確定義為「自衛反擊權」；圖為中國軍機擾台遭我F-16戰機監控及驅離。（路透資料照）

2020/09/21 05:30
〔記者涂鉅旻／台北報導〕中國解放軍多架戰機本月十八日、十九日囂張踰越台海中線，且越線的共機數量、機種增加，亦有朝我領空進逼的跡象，對我空防構成嚴峻考驗。為此，國軍近期已將「第一擊」明確定義為「自衛反擊權」，若我軍在承平時期遭攻擊，或敵方在臨戰時期已對我方有攻擊意圖，第一線作戰人員獲得授權後，即可開火應戰。軍方官員強調，若我方遭攻擊，「我們一定會反擊」。

我若遭攻擊「一定會反擊」

我國國軍和中國解放軍皆聲稱，若遭遇狀況皆「不開第一槍」，但共機八月迄今已三度踰越中線，且其戰機十八日距新竹僅六十八．五公里，具強烈挑釁與武嚇意味。

據了解，國軍內部過去對「經常戰備時期突發狀況處置規定」的「第一擊」定義、解讀不盡相同，為因應日益升高的敵情威脅，國軍月前將「第一擊」明確定義為「自衛反擊權」。

第一線獲授權即可開火應戰

至於行使「自衛反擊權」的時機與作為，據悉，根據國軍「經常戰備時期突發狀況處置規定」，國軍因應周遭動態、潛在威脅的流程與應處強度，分別為「發現、識別、攔截、警告」；若上述手段無效，第一線官兵可在獲授權後，予以「摧毀」。

班共匪成日吹到打台灣好似打機咁易

地面成堆雷達同埋導彈當睇唔到

為咗政治正確而自我催眠

唔嚟死全黨

我大中華民國空軍威武

無錯 情況就係咁
你殺晒D人 就一定會有更大既反擊
你打2野台灣又唔會投降!!

入領空既話台灣一定要擊落，唔係就當你病貓

唔好下次 而家

條賓洲號宜家係邊？

會。

駛入去啦 快

講到咁威？幾時飛入台灣領空呀？？

下次

支持，快D出兵挾蔡總統番支國審
再順路出兵美國教訓下侵成日恰支那

幾時登陸

快，唔好得把口

係個陰唇邊hi下hi下又唔敢入

青頭仔想破處又驚死